\phantom{Th}
W obecnych warunkach społeczno-ekonomicznych wielu studentów podczas toku
swojego nauczania podejmuję pracę dorywczą. Zarządzanie nawarstwiającymi się wydarzenia
typu egzaminy, projekty zaliczeniowe, spotkania biznesowe, czy po prostu wyjścia ze
znajomymi mogą być dla wielu osób przytłaczające. Do tego wszystkiego dochodzi moda na
prowadzenie zdrowego trybu życia, które niejako wiąże się z dbaniem o cerę poprzez
skomplikowaną, rozbudowaną pielęgnację z użyciem różnych produktów. Wśród młodych
dorosłych zanika potrzeba prowadzenia klasycznego, papierowego kalendarza. Wszystko
odbywa się z wykorzystaniem aplikacji mobilnych, ponieważ jest to wygodne rozwiązanie,
telefon jest zawsze w zasięgu ręki, a powiadomienia o nadchodzących wydarzeniach
wielokrotnie były nieocenionym wsparciem.

Stworzona na potrzeby pracy dyplomowej aplikacja star się ułatwić użytkownikom
efektywną organizację wielu wydarzeń, a także zapewnienia wsparcia w codziennej pielęgnacji.
Opracowane narzędzie posiada opcję automatycznego uzupełniania pól w kalendarzu
z rozróżnieniem na kategorie praca / studia co w przypadku cyklicznych wydarzeń znacząco
oszczędza czas i eliminuje konieczność wykonywania powtarzalnych czynności przez
użytkownika. Dodatkowo aplikacja ma wbudowaną funkcję analizy pielęgnacji cery
umożliwiającą monitorowanie w jakim stopniu pielęgnacja w danym miesiącu była
nawilżająca, złuszczająca czy regeneracyjna. Co więcej użytkownicy mają dostęp do
codziennych horoskopów dostosowanych do ich znaków zodiaku. Jeśli użytkownik nie zna bądź
nie wie w jaki sposób określić swój znak zodiaku, aplikacja po utworzeniu konta i kliknięcia
w zakładkę Horoscope pyta o dzień i miesiąc urodzenia, a następnie automatycznie przydziela
znak zodiaku na podstawie podanej daty.

Celem pracy inżynierskiej jest zapewnienie wsparcia dla ambitnych młodych dorosłych,
którzy dążą do maksymalnego wykorzystania życia. Co prawda jest wiele aplikacji o charakterze
kalendarza dostępnych na rynku, jednak większość z nich jest przeznaczona dla innego
użytkownika końcowego, tzw. na przykład dla zespołów pracujących w firmie. Dodatkowo
w tej chwili rynek rozdziela kalendarz osobisty i dzienniczek pielęgnacji na dwie różne aplikację,
co prowadzi do tego, że użytkownik nie tylko musi uzupełniać pola w dwóch różnych miejscach,
uczyć się dwóch różnych interfejsów, ale również przekazywać swoje dane do dwóch różnych
serwisów.
